短篇故事集

不定期更新的短篇故事

1：維他命

第一次探望，他坐在病床向我揮手，醫生還沒有告訴他得了癌，還要是未期，

或者他心裡清楚得很，只是不想我這個女朋友擔心而已。

「你又來探望我了，晴，都說了我的身體只是小毛病，補充維他命，很快就可

以出院，你不信？畢竟我以前是個運動員。」

他正倒水把維他命藥物吞下去，維他命只是對於日常健康發展有作用的，面對

著殺人的癌症還是算了。

「不知為什麼最近的右手手臂比以前還要有力，記得某次比賽受傷過韌帶。」

說起來，最近我的手臂開始顯得沒有氣力。

「晴，沒有話對我說嗎？太安靜不像你性格。」

「你好好休息吧，很快就沒有事。」我說。

第二次探望，他開始可以慢慢離開病床，走到病房的窗前看著外面，我遞維他

命藥讓他吃。

「麻煩了，最近精神開始好轉，身體的痛楚也消退了不少，我想你太擔心我

了，為了我，看你消瘦不少，出院之後一定要帶你吃多點東西，將來還要結婚

的。」

他牽著我的手，我卻要花氣力的握著。

「多謝你現在用心照顧我，將來你就交給我照顧一世，很快。」

「當然，你不照顧我一世，都不知道誰人會照顧我一世。」我說。

「我一定會照顧你的，無論什麼事。」

第三次探望，他在做掌上壓，似乎已經好得七七八八。

「都說我沒有事吧，希望在明天啊，就好像你的名字晴，雨後放晴。」

「嗯，我放心了，下次我就會來接你出院，希望做好心理準備。」我說。

「我就做好準備，多等幾日，等你接我回家。」

最後一次探望從房外看見他的背影，他活動自如了，我心感安慰．．．．．．

護士正推著一位坐著輪椅的人入去。

「先生，晴小姐來接你．．．．．」

「晴，我等你等得很心急．．．．．．」

他轉身，由熱情馬上變得呆若木雞。

「晴，為什麼你坐輪椅的．．．．．．發生什麼事？」

我看著桌子上的維他命藥，回想一切。

一個月之前，他暈倒入院，我從醫生口中得知他已經是未期癌症，本來絕望地

打算陪他走完人生最後一段路，然而另一個希望出現了。

「晴小姐，我們最近和一間公司研究出將正常人的健康細胞以及其它物質抽

出，再製作成維他命藥，這個實驗大概有九成康復機會，身體甚至比以前還

好，但至於提取細胞者之後的身體方面，我們還在研究當中，不太確認後

果．．．．．．你還是考慮一下危險性吧。」

我沒有後悔成了幫助他恢復身體的維他命，今日看見他，就知道當初的決定沒有錯。

他知道事情的始末之後，握著我的手，低下頭。

「為什麼會這樣的．．．．．．我寧願你是有自私的港女性格，離開我，都不

想你變成這樣。」

「今天起我入院了，或者長期也要留在這裡，以後就換你來探望我，照顧我一世好嗎？」我說。

完

[url]
[/url]

如果覺得OK希望Like，Share ，Comment